   %-------------------------
% Resume in Latex
% Author
% License : MIT
%------------------------

%---- Required Packages and Functions ----

\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{float}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{geometry}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{cfr-lm}
\usepackage[T1]{fontenc}
\setlength{\multicolsep}{0pt} 
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
\geometry{left=1.4cm, top=0.8cm, right=1.2cm, bottom=1cm}
% Adjust margins
%\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
%\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
%\addtolength{\textwidth}{1in}
\usepackage[most]{tcolorbox}
\tcbset{
	frame code={}
	center title,
	left=0pt,
	right=0pt,
	top=0pt,
	bottom=0pt,
	colback=gray!20,
	colframe=white,
	width=\dimexpr\textwidth\relax,
	enlarge left by=-2mm,
	boxsep=4pt,
	arc=0pt,outer arc=0pt,
}

\urlstyle{same}

\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-7pt}]

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[2]{
  \item{
    \textbf{#1}{\hspace{0.5mm}#2 \vspace{-0.5mm}}
  }
}

\newcommand{\resumePOR}[3]{
\vspace{0.5mm}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
        \textbf{#1}\hspace{0.3mm}#2 & \textit{\small{#3}} 
    \end{tabular*}
    \vspace{-2mm}
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
\vspace{0.5mm}\item
    \begin{tabular*}{0.98\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
        \textbf{#1} & \textit{\footnotesize{#4}} \\
        \textit{\textbf {\footnotesize{#3}}} &  \footnotesize{#2}\\
    \end{tabular*}
    \vspace{-2.4mm}
}

\newcommand{\resumeProject}[4]{
\vspace{0.5mm}\item
    \begin{tabular*}{0.98\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
        \textbf{#1} & \textit{\footnotesize{#3}} \\
        \footnotesize{\textit{#2}} & \footnotesize{#4}
    \end{tabular*}
    \vspace{-2.4mm}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[2]{\resumeItem{#1}{#2}\vspace{-4pt}}
% \renewcommand{\labelitemii}{$\circ$}
\renewcommand{\labelitemi}{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}
\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=*,labelsep=0mm]}
\newcommand{\resumeHeadingSkillStart}{\begin{itemize}[leftmargin=*,itemsep=1.7mm, rightmargin=2ex]}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{justify}\begin{itemize}[leftmargin=3ex, rightmargin=2ex, noitemsep,labelsep=1.2mm,itemsep=0mm]\small}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}\vspace{2mm}}
\newcommand{\resumeHeadingSkillEnd}{\end{itemize}\vspace{-2mm}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\end{justify}\vspace{-2mm}}
\newcommand{\cvsection}[1]{%
\vspace{2mm}
\begin{tcolorbox}
    \textbf{\large #1}
\end{tcolorbox}
    \vspace{-4mm}
}
\newcolumntype{L}{>{\raggedright\arraybackslash}X}%
\newcolumntype{R}{>{\raggedleft\arraybackslash}X}%
\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}%
%---- End of Packages and Functions ------

%-------------------------------------------
%%%%%%  CV STARTS HERE  %%%%%%%%%%%
%%%%%% DEFINE ELEMENTS HERE %%%%%%%
\newcommand{\name}{Jorge Pizarro Callejas} % Your Name
\newcommand{\course}{Ingeniero en Ejec. Informática} % Your Program
\newcommand{\roll}{Quilpué, Chile} % Your Roll No.
\newcommand{\phone}{976247629} % Your Phone Number
\newcommand{\emaila}{jpizarrocallejas@gmail.com} %Email 1

\begin{document}
\fontfamily{cmr}\selectfont
%----------HEADING-----------------

{
\begin{tabularx}{\linewidth}{L r} \\
  \textbf{\Large \name} & {\raisebox{0.0\height}{\footnotesize \faPhone}\ +56 \phone}\\
  {\roll } & \href{mailto:\emaila}{\raisebox{0.0\height}{\footnotesize \faEnvelope}\ {\emaila}} \\
  Ing. Ejecución Informática & \href{https://github.com/jorgicio}{\raisebox{0.0\height}{\footnotesize \faGithub}\ {https://github.com/jorgicio}} \\  
  {Universidad Técnica Federico Santa María, Valparaíso, Chile} & \href{https://www.linkedin.com/in/jorgepizarrocallejas/}{\raisebox{0.0\height}{\footnotesize \faLinkedin}\ {https://linkedin.com/in/jorgepizarrocallejas}}
\end{tabularx}
}


%-----------EDUCATION-----------
\section{\textbf{Educación}}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Ingeniería en Ejecución Informática}{Titulado}
      {Universidad Técnica Federico Santa María}{2012-2015}
    \resumeSubheading
      {Ingeniería Civil en Informática}{Postergada}
      {Universidad Técnica Federico Santa María}{2005-2011}
  \resumeSubHeadingListEnd
\vspace{-5.5mm}
%
%-----------PROJECTS-----------------

\section{\textbf{Proyectos Personales}}
\resumeSubHeadingListStart
    \resumeProject
      {Sitio web personal} %Project Name
      {Mi sitio web personal con mi carta de presentación y blog} %Project Name, Location Name
      {} %Event Dates

      \resumeItemListStart
        \item {Una nueva versión de mi sitio web personal.}
        \item {Se pretende tener una tarjeta de presentación con portafolio.}
        \item {Tecnología usada: Vue.js con Tailwind CSS para el frontend. Para el backend se usó GraphQL.}
        \item {Actualmente en desarrollo.}
    \resumeItemListEnd
    \vspace{-2mm}
    
    \resumeProject
      {Blog en inglés} %Project Name
      {Un blog creado en inglés con Python y Pelican } %Project Name, Location Name
      {} %Event Dates

      \resumeItemListStart
        \item {Un blog en inglés creado con un generador de contenidos estático como Pelican en Python.}
    \resumeItemListEnd
    \vspace{-2mm}

    \resumeProject
      {Indicadores Económicos en Telegram} %Project Name
      {Un bot para Telegram que muestra los indicadores económicos del momento.} %Project Name, Location Name
      {} %Event Dates

      \resumeItemListStart
        \item {Un bot en Telegram que responde a ciertos comandos para mostrar los indicadores económicos requeridos usando la API de mindicador.cl.}
        \item {Tecnología usada: Node.js, API}
    \resumeItemListEnd

	\resumeProject
      {Tomython} %Project Name
      {Un reloj pomodoro que usa Pynotify y pygtk.} %Project Name, Location Name
      {} %Event Dates

      \resumeItemListStart
        \item {Un notificador que aprovecha el método Pomodoro para recordatorios usando las notificaciones nativas de Linux.}
        \item {Tecnología usada: Python, PyGTK, Gstreamer}
    \resumeItemListEnd
      
  \resumeSubHeadingListEnd
\vspace{-8.5mm}

%-----------EXPERIENCE-----------------
\section{\textbf{Experiencia laboral}}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Ingeniero de software junior}{Santiago de Chile (Remoto)}
      {Tranciti (Waypoint Telecomunicaciones)}{Oct. 2021 - Ene. 2025}
      \vspace{-2.0mm}
      \resumeItemListStart
    \item {Empresa dedicada a proveer servicios informáticos orientados a la geolocalización de equipos GPS.}
    \item {Desarrollo de proyectos usando las tecnologías de AWS, principalmente Lambda, Codecommit, Cloudformation, Cloudwatch, etc.}
    \item {Casi todos los proyectos desarrollados fueron en Java, aunque también se usó Node.js para algunas lambdas.}
    \item {También se usaron herramientas complementarias como Docker, AWS CLI, Jenkinks para CI/CD, y SonarQube para QA. Para base de datos, se usó PostgreSQL.}
    \item {Algunos componentes como la app web para clientes requirieron el uso de Angular; y Titanium, Ionic y Expo Go para app móviles. }
    \resumeItemListEnd
    
    \vspace{-3.0mm}
    
    \resumeSubheading
      {Desarrollador Frontend}{Temuco (Freelance remoto)}
      {Innovación y Proyectos Kimun Ltda.}{Dic. 2019}
      \vspace{-2.0mm}
      \resumeItemListStart
    \item {Desarrollo del frontend para la plataforma web "Mundo de vegetales" a partir de un proyecto ya existente.}
    \item {Tecnologías utilizadas: HTML5, CSS3 y JavaScript.}
    \resumeItemListEnd
    
    \vspace{-3.0mm}
    
    \resumeSubheading
      {Desarrollador WordPress}{Viña del Mar (Freelance)}
      {Serakin}{Oct. 2016}
      \vspace{-2.0mm}
      \resumeItemListStart
    \item {Desarrollo del sitio web de Serakin, un centro kinesiológico, enteramente con WordPress.}
    \resumeItemListEnd
    
    \vspace{-3.0mm}
    
    \resumeSubheading
      {Desarrollador Frontend}{Santiago (híbrido)}
      {Everis}{Oct. 2015 - Dic. 2015}
      \vspace{-2.0mm}
      \resumeItemListStart
    \item {Desarrollo del frontend del panel del cliente del sitio web de Consorcio.}
    \item {Tecnologías utilizadas: Bootstrap y jQuery.}
    \resumeItemListEnd
    
    \vspace{-3.0mm}
    
    \resumeSubheading
      {Asistente técnico}{Viña del Mar}
      {Microdatos}{Sept. 2015}
      \vspace{-2.0mm}
      \resumeItemListStart
    \item {Encargado del área informática y apoyo para tomar la prueba PISA (\textbf{P}rogramme for \textbf{I}nternational \textbf{S}tudent \textbf{A}ssessment)}
    \resumeItemListEnd
    
    \vspace{-3.0mm}
    
    \resumeSubheading
      {Desarrollador Web}{Viña del Mar}
      {Pontificia Universidad Católica de Valparaíso, Campus Sausalito}{Sep. 2014 - Abr. 2015}
      \vspace{-2.0mm}
      \resumeItemListStart
    \item {Desarrollo (continuación) de un sistema informático de aprendizaje de Inglés para el proyecto Conicyt.}
    \item {Tecnologías utilizadas: PHP, HTML, jQuery y MySQL.}
    \resumeItemListEnd
    
    \vspace{-3.0mm}
    
    \resumeSubheading
      {Desarrollador Web}{Viña del Mar - Concón}
      {Oxalix}{Mar. 2013 - Ene. 2014}
      \vspace{-2.0mm}
      \resumeItemListStart
    \item {Desarrollo de formularios para el sitio de Oxalix, en Python usando Django como framework, y HTML. Encargado del área de programación.}
    \item {Tecnologías utilizadas: Python, Django y MySQL.}
    \resumeItemListEnd
    
    \vspace{-3.0mm}
    
    \resumeSubheading
      {Sysadmin/Webmaster y Desarrollador Web}{Santiago (Freelance)}
      {Guides.cl}{Oct. 2011 - Nov. 2011}
      \vspace{-2.0mm}
      \resumeItemListStart
    \item {Migración de un hosting a otro y encargado de la administración y mantenimiento del sitio.}
    \item {Tecnologías utilizadas: Joomla}
    \resumeItemListEnd
    
    \vspace{-3.0mm}
    
    \resumeSubheading
      {Desarrollador Web y encargado del área de informática}{Valparaíso}
      {Del Puerto Comunicaciones}{Jun. 2011 - Mar. 2014}
      \vspace{-2.0mm}
      \resumeItemListStart
    \item {Agencia de comunicaciones que ofrece servicios de diseño web. Cumpliendo el rol de programador. Práctica profesional de 360 horas en la oficina de Junio a Sept, y posteriormente, trabajando de planta.}
    \item {Tecnologías utilizadas: WordPress, HTML, CSS y jQuery.}
    \resumeItemListEnd
    
    \vspace{-3.0mm}
         
  \resumeSubHeadingListEnd
\vspace{-5.5mm}


\section{\textbf{Proyectos universitarios}}

 \resumeSubHeadingListStart
 	\resumeSubheading
      {PreUSM}{Valparaíso}
      {Universidad Técnica Federico Santa María}{Abr. 2010 - Jul. 2010}
      \vspace{-2.0mm}
      \resumeItemListStart
    \item {Desarrollo y mantenimiento de la página web del Preuniversitario Solidario PreUSM, encargado de la funcionalidad y en parte, del diseño.}
    \item {Tecnologías utilizadas: PHP, HTML, MySQL y CSS.}
    \resumeItemListEnd
    
    \vspace{-3.0mm}

	\resumeSubheading
      {Encargado de documentación y desarrollo web}{Valparaíso}
      {Feria de Software 2008, UTFSM}{2008}
      \vspace{-2.0mm}
      \resumeItemListStart
    \item {Formar parte del equipo de desarrollo del producto ``Motion Prisma'', software orientado como
guía automatizado para buses, desarrollado bajo plataforma GNU/Linux en Python usando la biblioteca QT.
Representando a la pre-empresa ``Phoenix`` por los ramos ''Ingeniería de Software`` y
``Taller de Desarrollo de Software'' de la UTFSM. El evento fue realizado en la Escuela Militar,
en Santiago.}
	\item {Dicho evento fue como parte de los ramos Ingeniería de Software y Taller de Ingeniería de Software.}
    \resumeItemListEnd
    
    \vspace{-3.0mm} 
    
    \resumeSubheading
      {Desarrollador web}{Valparaíso}
      {Feria de Software 2007, UTFSM }{Oct. 2007}
      \vspace{-2.0mm}
      \resumeItemListStart
    \item {Desarrollo de una plataforma web para un sistema
de encuestas donde los invitados pueden votar por sus productos preferidos en distintas categorías.}
    \item {Tecnologías utilizadas: PHP, MySQL.}
    \item {Formaba parte del ramo Gestión de Sistemas.}
    \resumeItemListEnd
    
    \vspace{-3.0mm}   
    
    
 \resumeSubHeadingListEnd




%-----------Technical skills-----------------
\section{\textbf{Habilidades técnicas y áreas de interés}}
 \begin{itemize}[leftmargin=0.05in, label={}]
    \small{\item{
     \textbf{Lenguajes}{: Java, C/C++, PHP, Python, Javascript, HTML+CSS, LaTeX. } \\
     \textbf{Bibliotecas }{: Bibliotecas varias de Java y Python }\\ 
     \textbf{Herramientas}{: Nodejs, VScode, Git, Github, Gitlab, Amazon Web Services, Docker } \\ 
     \textbf{Frameworks}{: Django, Angular, Vue.js, Bootstrap, Tailwind } \\
     \textbf{Servicios en la nube y bases de datos}{: MySQL, PostgreSQL, AWS Dynamo, AWS Athena, AWS Lambda, AWS Cloudformation } \\   
     \textbf{Áreas de interés}{: Desarrollo Frontend y Backend de aplicaciones web, Desarrollo Web, Desarrollo de APIs, Sistemas Linux, Apps móviles, Infraestructura en la nube } \\
     \textbf{Habilidades blandas}{: Proactividad, Persistencia, Resolución de problemas, Autodidacta, Adaptabilidad, Trabajo en equipo} \\
    }}
 \end{itemize}
 \vspace{-16pt}



%-----------Positions of Responsibility-----------------
\begin{comment}
\section{\textbf{Positions of Responsibility}}
\vspace{-0.4mm}
\resumeSubHeadingListStart
\resumePOR{On Desk Registrations Volunteer } % Position
    {Aarhant Cyber Week Event - RCOEM, Nagpur} %Club,Event
    {Oct - Dec 2022} %Tenure Period \\
    \resumeItemListStart
    \item {Helped to attract close to 300 attendees to the event.}
    \item {Collected over Rs. 20,000 in entry fees for different activities.}
    \resumeItemListEnd

\resumeSubHeadingListEnd
\vspace{-5mm}
\end{comment}



% %-----------Achievements-----------------
% \section{\textbf{Achievements}}
% \vspace{-0.4mm}
% \resumeSubHeadingListStart
% \resumePOR{Achievement } % Award
%     {description} % Event
%     {Event dates} %Event Year
    
% \resumePOR{Achievement } % Award
%     {description} % Event
%     {Event dates} %Event Year
% \resumeSubHeadingListEnd
% \vspace{-5mm}



%-------------------------------------------
\end{document}